U grad之後先揀讀工程是否不智?

細佬讀商科出身, 想問下如果依家揀讀個BS master是否不智?
因為小弟想投身工程行業 但係又唔知點入手好
但我見好多巴打話唔好揀讀工程 想知點解? 大家可唔可以比D意見細佬

佢收你先算

工程係出賣生活換錢既行業
比D冇料又想穩定抖份糧既人做
有料既出去做其他行業搵得一定多過做工程
冇料既出去做其他行業一定有生活過做工程

你睇下各大嘅收生要求先，全部都係 Hold a degree in engineering or equivalent

收唔收你一回事 讀唔讀得掂又另一回事

工程係好難讀 好多m2m1數

再加一堆抽象圖係唔會明條式點來

只會死記

讀到咪神囉 出面工程都2-3萬起薪

有冇讀附加數 純數果d先

推

個人對商科冇咩興趣
我鍾意做既話出賣生活都冇問題呀

工程撚表示歡迎你咁睇開

我個degree名有engineering 但係讀係商科野因為 bachelor of science

你好快就會開多個po話想轉行

上面巴打講得好岩呀 冇料又想搵份穩定工
但穩定工唔係咁易搵 可能轉幾次工先轉到去大公司 到時都30幾歲可能 仲做新仔咩
你慳返學費做返你讀果行好過 對商科冇興趣 唔通對工程有興趣？

bse係咪算易上手?

數學好講天份

反而神科醫同法律對數都唔係極高要求[sosad

]

工程咩科都一樣咁難搞

咁行行都係做狗架啦

點解個個都咁講 有咩咁差?

poly?

個人起鍾意計下數 畫下圖先

讀engineering真係非常不智.

以前讀 degree 就起到 civil 都幾穩定又賺到錢,
但慢慢你發現好多行業都搵同相同既數而你就比人地更加賣緊命.

投身banking 晚晚享受緊紅酒, 放工仲可以做下gym, 同朋友食下飯enjoy下 work life balance 既時候.
做 civil 既你就晚晚都要 OT, 仲要成個civil professionals文化都係無補水, 無論你係client, consultant 同 main contractors.

你做 sub-contractors 就可能有補水既, 但係你身邊同你同職位既同事都唔係讀civil 你就會覺得浪費左個degree.

又賣命, 而且對比其他行業既entertainment 少好多.

商科出身出路好多, 唔建議入行engineering呀。

係咪知邊科

好難讀囉 讀完要經常用番出來

唔係好似社工bbq 設計咁讀完就算

商科就唔好啦
如果文科可以諗諗

邊有人鐘意計微積分

多謝巴打意見
但係商科好似冇乜野好做咁
個人又唔太鍾意present 英文又屎

係

點解?因為文科真點乞食?

點解咁講?

poly ME dep?

好多系都係廢嫁啦
大學名來者

背例多

讀工程已經不智

工程真係好多野學
但又真係好撚難讀
好好玩既科

冇錯 文科真係R爛袋又冇咩出路

真係廢....D野都唔知讀黎有咩用

唔自爆啦

姐係睇野多?

少數計
唔使識啲theory都識答大部份題目
考背嘢多

Mech/Civil/EE有好多好難嘅theory BS都唔使識

有野學點都好過冇野學啦

好似都係得兩科咁奇怪嘅嘢
利申讀左年quit左

咁其實如果0底子 只係識autocad 會唔會有公司請?

咁型?之後轉左讀咩?

年中不知幾多人退學
因為計數第一步入唔到手就無心機做

唔好咁傻
工程只係FG起薪點俾其他行業(唔計醫護 律師個啲) 高少少 但要求無咁高
但好快會俾其他行業追上
除此之外 工程其實係用你既時間換錢
返工無收工
OT後你好大機會有奪命追魂CALL
休息時間你都要用黎處理工作上既野

唔係因為好搵啦,同埋工程科對移民都有幫助

係計咩數? M1 M2?定phy?

本科都唔係好好15k到
BSE起碼真係有野學

其實有咁多其他行業咁好搵咩
我見jobsdb都係果D工